\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter{Población o universo/muestra}
Para este experimento y encuesta se ha determinado que es sensato tener una \textbf{muestra} significativa de al menos 200 participantes extraídos de una \textbf{población} de desarrolladores junior o estudiantes de la carrera de ciencias computaciones (afines).
Partiendo de un \textbf{universo} que corresponde a la comunidad online de desarrolladores y programadores que habitan los rincones de internet más conocidos como Reddit, Discord, Twitter y StackOverflow.\bigskip

\begin{marginfigure}
  \includegraphics{images/fccdiscord.jpeg}
  \caption{Canales del Discord de FreeCodeCamp, la encuesta se realizó en el canal general, ahora conocido como \textit{offtopic}.}
  \label{fig:discord}
\end{marginfigure}

La muestra se obtuvo de un grupo de \textit{Discord} oficial correspondiente a la plataforma FreeCodeCamp (organización sin fines de lucro) en donde se reúnen programadores de todos los niveles de experiencia, historial laboral y académico, ramas de especialización, y edades.
Dado que la plataforma y el servidor tienen un idioma principal (el Inglés), las preguntas se formularon Inglés.

Al final, sólo recibí respuesta completa de \hl{50 personas para la encuesta}, y \hl{18 del problema de programación}.
Dado que la encuesta es el foco de la metodología, no hay problema que haya menos respuestas al problema, ya que realísticamente sólo hace falta analizar unas 5 soluciones distintas para poder realizar observaciones.
\end{document}
